<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Quizario</string>
    <string name="reward_received">Вознаграждение получено</string>
    <string name="start">Начать</string>
    <string name="level">Уровень:</string>
    <string name="_continue">Продолжить</string>
    <string name="restore">Восстановить</string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="x">X</string>
    <string name="block">🔒</string>
    <string name="gameplay_text">"Игровой процесс!\n
        В игре 20 уровней, каждый из них имеет свое уникальное задание, которое отображается перед началом уровня. Для того, что бы пройти уровень вам нужно дать верный ответ 20 раз. Пройдя первый уровень, вы можете приступить ко второму, пройдя второй - к третьему и так далее. Если вы не завершили прохождения уровня до конца и закрыли игру, прогресс будет утрачен.
        За каждый неверный ответ у вас расходуется жизнь, жизни можно восстановить просмотрев рекламу. Восстанавливается максимальный запаз жизней - 10 едениц.
        Желаю вам удачи и новых знаний, я очень надеюсь что игра вам понравится!"</string>
    <string name="finish_game">Поздравляю!\nИгра полностью пройдена.</string>
    <string name="select_level">Выбрать уровень</string>
    <string name="restore_lives">"У вас кончились жизни! Чтобы восстановить максимальное количество жизней, нажмите кнопку «Восстановить» и посмотрите рекламу."</string>


    <string name="_1">1</string>
    <string name="_2">2</string>
    <string name="_3">3</string>
    <string name="_4">4</string>
    <string name="_5">5</string>
    <string name="_6">6</string>
    <string name="_7">7</string>
    <string name="_8">8</string>
    <string name="_9">9</string>
    <string name="_10">10</string>
    <string name="_11">11</string>
    <string name="_12">12</string>
    <string name="_13">13</string>
    <string name="_14">14</string>
    <string name="_15">15</string>
    <string name="_16">16</string>
    <string name="_17">17</string>
    <string name="_18">18</string>
    <string name="_19">19</string>
    <string name="_20">20</string>

    <!--    <string name="_21">21</string>
        <string name="_22">22</string>
        <string name="_23">23</string>
        <string name="_24">24</string>
        <string name="_25">25</string>
        <string name="_26">26</string>
        <string name="_27">27</string>
        <string name="_28">28</string>
        <string name="_29">29</string>
        <string name="_30">30</string>-->

    <string name="exercise_level1">Выберите карточку c числом, которое больше. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level2">Выберите карточку со съедобным предметом. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level3">Выберите карточку с хищным животным. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level4">Выберите карточку с предметом, масса которого больше. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level5">Выберите карточку с существом, которое быстрее. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level6">Выберите карточку с изображением фрукта. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level7">Выберите карточку с изображением предмета для занятий спортом. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level8">Выберите карточку с животным, которое приручил человек. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level9">Выберите карточку с несуществующим персонажем или предметом. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level10">Выберите карточку с предметом, который сделан из металла. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level11">Выберите римскую цифру, которая больше. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level12">Выберите карточку с животным, которое откладывает яйца. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level13">Выберите карточку с планетой, которая имеет больший размер. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level14">Выберите карточку с четным числом. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level15">Выберите карточку с животным, которое умеет летать.  Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level16">Выберите карточку с планетой, которая расположена ближе к солнцу.  Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level17">Выберите карточку с числом, которое делится на 3 без остатка.  Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level18">Выберете карточку с животным, которое умеет плавать.  Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level19">Выберете карточку с транспортом, который имеет механический или электрический двигатель. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков</string>
    <string name="exercise_level20">Выберете карточку с командным видом спорта. Вопросы могут повторяться, до тех пор пока вы не наберете 20 очков </string>

    <!--  <string name="exercise_level21"> </string>
      <string name="exercise_level22"> </string>
      <string name="exercise_level23"> </string>
      <string name="exercise_level24"> </string>
      <string name="exercise_level25"> </string>
      <string name="exercise_level26"> </string>
      <string name="exercise_level27"> </string>
      <string name="exercise_level28"> </string>
      <string name="exercise_level29"> </string>
      <string name="exercise_level30"> </string>-->


    <string name="level_1">Уровень 1</string>
    <string name="level_2">Уровень 2</string>
    <string name="level_3">Уровень 3</string>
    <string name="level_4">Уровень 4</string>
    <string name="level_5">Уровень 5</string>
    <string name="level_6">Уровень 6</string>
    <string name="level_7">Уровень 7</string>
    <string name="level_8">Уровень 8</string>
    <string name="level_9">Уровень 9</string>
    <string name="level_10">Уровень 10</string>
    <string name="level_11">Уровень 11</string>
    <string name="level_12">Уровень 12</string>
    <string name="level_13">Уровень 13</string>
    <string name="level_14">Уровень 14</string>
    <string name="level_15">Уровень 15</string>
    <string name="level_16">Уровень 16</string>
    <string name="level_17">Уровень 17</string>
    <string name="level_18">Уровень 18</string>
    <string name="level_19">Уровень 19</string>
    <string name="level_20">Уровень 20</string>


    <!--<string name="level_21">Level 21</string>
    <string name="level_22">Level 22</string>
    <string name="level_23">Level 23</string>
    <string name="level_24">Level 24</string>
    <string name="level_25">Level 25</string>
    <string name="level_26">Level 26</string>
    <string name="level_27">Level 27</string>
    <string name="level_28">Level 28</string>
    <string name="level_29">Level 29</string>
    <string name="level_30">Level 30</string>-->


    <string name="interesting_fact_level1">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Разные культуры открыли ноль в разное время. Идея нуля как числа была изобретена во всем мире в разные исторические периоды. Несмотря на такое разрозненное распространение, общепризнано, что индийский астроном и математик Брахмагупта впервые выдвинул концепцию нуля около 600 г. н."</string>

    <string name="interesting_fact_level2">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Бразилия – страна-чемпион по выращиванию апельсинов. США, Мексика, Индия и Япония стараются не отставать от рекордсмена. В субтропической Бразилии нет низких температур, что способствует расщеплению хлорофилла в кожуре плода. Поэтому даже спелый фрукт бывает и желтым, и зеленым. Потребителям это сложно понять, поэтому импортные апельсины обрабатывают этиленом, чтобы избавить их от хлорофилла и придать оранжевый цвет. Таким образом, цвет – не показатель зрелости плодов."</string>

    <string name="interesting_fact_level3">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        У панд нет специального места для сна - ни кровати, ни гнезда. Поэтому они засыпают там, где оказались в момент усталости. И если сон сморил их в тот момент, когда они залезли на дерево, ну что ж, так тому и быть."</string>

    <string name="interesting_fact_level4">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Наша планета Земля – не шар! Радиус Земли на экваторе на 21 километр больше полярного радиуса. Именно поэтому, вес одного и того же предмета в разных частях планеты отличается. Следуя принципам всемирного тяготения, можно понять, что предметы становятся тяжелее всего на полюсах нашей планеты, а легче всего на экваторе."</string>

    <string name="interesting_fact_level5">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Сапсан — самая быстрая птица и самое быстрое животное в мире. Скорость его пикирования превышает 300 км/час, а максимальная возможная скорость достигает невероятных 390 км/час. "</string>
    <string name="interesting_fact_level6">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Японская дыня – самый дорогой фрукт в мире. Две японские дыни Юбари проданы на аукционе за 23 500 долларов. Жители Японии платят огромные деньги за роскошные фрукты."</string>

    <string name="interesting_fact_level7">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Как пловцы-синхронисты слышат музыку под водой?Чтобы во время выступлений синхронисты не сбивались и слышали музыку даже под водой, в бассейн встроены специальные подводные динамики. Безусловно, из-за плотности воды звук слышно гораздо хуже, но это помогает пловцам слышать хотя бы ритм и вовремя выполнять элементы программы."</string>

    <string name="interesting_fact_level8">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        У собак очень чуткие нос, но не настолько чуткий, как у коров. Обычные домашние коровы способны уловить запахи на расстоянии до десяти километров."</string>

    <string name="interesting_fact_level9">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Йети — одно из названий Снежного человека. Ученые уже более 60-ти лет пытаются найти реальные факты его существования, но пока что безуспешно. Если предположить, что йети существуют, то это должны быть человекообразные существа до 3-х метров ростом, ходящие на двух задних лапах и покрытые густой шерстью."</string>

    <string name="interesting_fact_level10">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Литий — самый легкий металл в мире, его плотность составляет 0,534 г/см3. если опустить кусочек лития в стакан воды, он останется плавать на поверхности. Для сравнения, литий в 42 раза легче осмия, который является самым плотным металлом из известных человечеству."</string>

    <string name="interesting_fact_level11">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Ноль — единственное число, которое нельзя представить римскими цифрами. Хотя древние греки знали о нуле как о понятии, они вообще не считали ноль числом. Например, Аристотель решил, что ноль не является числом, потому что на ноль нельзя делить. Вместо римской цифры для обозначения нуля использовалось латинское слово «nulla». Причина, по которой не существовало цифры для нуля, заключается в том, что не было необходимости в цифре, представляющей его."</string>

    <string name="interesting_fact_level12">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Каждый вид черепах откладывает свои яйца на суше. Это может не показаться безумием - пока вы не учтете, что существует более 300 видов черепах! Конечно, их привычки откладывать яйца могут немного отличаться, но все черепахи откладывают яйца на сушу.Например, кожистые черепахи будут мигрировать за тысячи километров только для того, чтобы отложить свои яйца! Они вернутся на тот же самый пляж, на котором родились, и отложат свои собственные яйца."</string>

    <string name="interesting_fact_level13">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Не так давно Плутон относился к числу планет Солнечной системы, но ученые изменили его статус, и теперь он считается карликовой планетой. Из всех известных в настоящее время карликовых планет атмосфера есть только у Плутона."</string>

    <string name="interesting_fact_level14">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Однозначные числа достаточно просто поделить на два и определить их чётность-нечётность. А как быть с многозначными числами? Делимся секретом! Понять, каким является число, можно по его последним цифрам. Если многозначное число оканчивается цифрами 0, 2, 4, 6, 8, оно чётное. Если на конце многозначного числа стоит одна из следующих цифр 1,3,5,7,9, перед вами число нечётное."</string>

    <string name="interesting_fact_level15">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Белка-летяга — очень интересное создание, напоминающее летучую мышь, только очень милую. Между задними и передними лапами этого зверька расположена кожаная мембрана. Когда белка прыгает, она расправляет конечности в стороны, и перепонка натягивается, действуя как парашют и позволяя грызуну планировать и управлять своим полетом и разворачиваться на 90 градусов. Во время полёта её передние конечности широко расставлены, а задние прижаты к хвосту, образуя треугольный силуэт, что белку иногда сравнивают с рыбой камбалой."</string>

    <string name="interesting_fact_level16">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Подобно тому, как Земля вращается вокруг Солнца, Солнечная система вращается вокруг центра Галактики и движется со скоростью 220-240 километров в секунду."</string>

    <string name="interesting_fact_level17">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Число три считается счастливым числом в китайской культуре. Причина заключается в том, что слово " три "звучит очень похоже на слово "живой". Это совершенно противоречит западным традициям, в которых число три на самом деле несчастливое."</string>

    <string name="interesting_fact_level18">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Несмотря на все достижения современной науки, большая часть подводного мира до сих пор не изучена. Зоологи и по сей день регулярно открывают новые виды морских обитателей."</string>

    <string name="interesting_fact_level19">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Двигатель внутреннего сгорания. В конце 19 века паровой двигатель был заменен двигателем внутреннего сгорания. Свое название это устройство получило потому, что горение смеси воздуха и топлива в нем происходит внутри корпуса и здесь образуется горячий газ, который и совершает работу. Поток газа может быть непрерывным, как в газовой турбине, или прерывистым, как в поршневой машине или роторном двигателе."</string>

    <string name="interesting_fact_level20">"Поздравляем, вы прошли уровень!\n
        Командные виды спорта пользуются огромной популярностью, и не зря — ведь это отличный способ не только дать нагрузку разным группам мышц, но и весело и интересно провести время с друзьями. "</string>

    <!--<string name="interesting_fact_level21"> </string>
    <string name="interesting_fact_level22"> </string>
    <string name="interesting_fact_level23"> </string>
    <string name="interesting_fact_level24"> </string>
    <string name="interesting_fact_level25"> </string>
    <string name="interesting_fact_level26"> </string>
    <string name="interesting_fact_level27"> </string>
    <string name="interesting_fact_level28"> </string>
    <string name="interesting_fact_level29"> </string>
    <string name="interesting_fact_level30"> </string>-->
</resources>